# Приложение для обработки событий связанных с риск-метриками

### Как запустить приложение и отправить событие из Кафки
1. Запустить Кафку и другие сервисы в докере:

   ```
   cd dev
   docker-compose up -d
   ```
   Инициализация может занять 1-2 мин.
2. Создать топик:

    ```
    dev\create-topic.cmd
    ```
    
3. Запустить приложение.
   
   Через maven: из корневого каталоги выполнить:
   ```
   mvnw spring-boot:run
   ```
   Либо запустить из IntelliJ.
   
   В результате запуска будут созданы топики через AdminClient.
   
4. Опубликовать в Кафке события. Value для событий будет прочитаны построчно из dev\business_event.json:

   ```
   dev\produce-events.cmd
   ```
   
5. Проверить в логах, что события обработаны.
